<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Rss - Teste</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias</link>
    <description>teste</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:07:18 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[‘Encontro Pet’ reúne centenas de pessoas em ação de conscientização sobre o bem-estar animal]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/encontro-pet-reune-centenas-de-pessoas-em-acao-de-conscientizacao-sobre-o-bem-estar-animal/40777</link>
      <description><![CDATA[Evento promoveu feira de adoção de animais e orientações veterinárias, além de diversas atividades gratuitas para a comunidade]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/encontro-pet-reune-centenas-de-pessoas-em-acao-de-conscientizacao-sobre-o-bem-estar-animal/40777</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/844ee7de-5687-413a-86a7-f0beea921455.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Proteção e Bem-Estar Animal, realizou no domingo, 27, o ‘Encontro Pet’, em alusão ao Julho Dourado, campanha voltada à conscientização sobre a saúde dos animais. Durante o evento, que reuniu centenas de pessoas no Eurogarden, 24 pets foram adotados.</p><p>Além da feira de adoção com animais resgatados, a programação do ‘Encontro Pet’ incluiu orientações veterinárias gratuitas, desfile pet com entrega de brindes e ações interativas e educativas para as famílias, além de recreação para as crianças.</p><p>“Estamos no Julho Dourado, mês que simboliza a conscientização sobre a saúde dos animais, a prevenção de zoonose e a adoção responsável. O Encontro Pet é um evento muito importante para promover a adoção e a integração dos pets às suas novas famílias, além de oferecer orientações sobre cuidados com os animais, castração e combate aos maus-tratos”, afirma o secretário de Proteção e Bem-Estar Animal, Everson Carvalho.</p><p>“Foi um evento muito legal e importante, porque esses cachorrinhos puderam ganhar um novo lar”, afirmou Ayra de Paiva, que participou do evento com a família.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Maringá realiza 15ª Conferência Municipal de Saúde e consolida propostas para o Plano 2026-2029]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-realiza-15-conferencia-municipal-de-saude-e-consolida-propostas-para-o-plano-2026-2029/40776</link>
      <description><![CDATA[Evento reuniu 340 delegados eleitos, representando usuários do Sistema Único de Saúde (SUS), trabalhadores da saúde, prestadores de serviço e gestores públicos]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/maringa-realiza-15-conferencia-municipal-de-saude-e-consolida-propostas-para-o-plano-2026-2029/40776</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/ed78b111-5134-4940-81fc-a3b7403e9951.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Saúde e do Conselho Municipal de Saúde, realizou na sexta-feira, 25, e no sábado, 26, na Unicesumar, a 15ª Conferência Municipal de Saúde. O evento reuniu 340 delegados eleitos, representando usuários do Sistema Único de Saúde (SUS), trabalhadores da saúde, prestadores de serviço e gestores públicos.</p><p>Com o tema “Fortalecimento da Atenção Primária como Pilar do SUS: financiamento, acesso, assistência, humanização e cuidado com a qualidade de vida para todos”, a Conferência teve como objetivo consolidar as diretrizes para a construção do Plano Municipal de Saúde 2026-2029, com base em propostas debatidas e validadas coletivamente.</p><p>A cerimônia de abertura foi conduzida pelo secretário de Saúde, Antônio Carlos Nardi, que ressaltou a importância da participação popular no processo de planejamento da saúde pública. “O orçamento municipal de saúde será composto com base no que está sendo debatido e esclarecido pelo controle social. Estamos fortalecendo a participação popular para que a Saúde seja mais resolutiva para o maringaense”, afirmou.</p><p>O presidente do Conselho Municipal de Saúde reforçou a necessidade de alinhar expectativas e reconhecer a abrangência da demanda local. “Recebemos diariamente demandas da população e precisamos priorizar aquelas que melhor representam o coletivo para que Maringá continue avançando”, destacou.</p><p>Durante o evento, o diretor de Gestão Interfederativa e Participativa do Ministério da Saúde, André Luiz Bonifácio de Carvalho, realizou uma palestra e destacou a importância da Conferência. “A conferência municipal é fundamental para a construção participativa e essa é ainda mais qualificada porque está baseada na realização das 35 conferências locais, que percorreram as Unidades Básicas e ouviram a população. Isso valoriza tanto os trabalhadores quanto os usuários do sistema”, pontuou.</p><p>A mesa de abertura contou ainda com a presença da reitora da Unicesumar, Solange Lopes, do superintendente da Santa Casa de Maringá, José Pereira, do presidente do Conselho Estadual de Saúde, Fábio Stahlschmidt, do vereador Uilian da Farmácia e do coordenador regional da Casa Civil, Dr. Batista.</p><p>No sábado, 26, grupos temáticos discutiram e aperfeiçoaram as propostas previamente enviadas à Conferência. Após as deliberações, as 141 propostas iniciais foram consolidadas em 102 propostas prioritárias, que servirão como base para o novo Plano Municipal de Saúde. Além disso, subsidiarão a elaboração do Projeto de Lei Orçamentária Anual (PLOA) e do Plano Plurianual (PPA) do município, assegurando planejamento estratégico para os próximos quatro anos.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura de Maringá e Itaipu Binacional assinam ordens de serviço para pavimentação asfáltica de estradas rurais]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-e-itaipu-binacional-assinam-ordens-de-servico-para-pavimentacao-asfaltica-de/40775</link>
      <description><![CDATA[Serão asfaltados o equivalente a 60 mil metros quadrados de vias]]></description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-de-maringa-e-itaipu-binacional-assinam-ordens-de-servico-para-pavimentacao-asfaltica-de/40775</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/85469046-e0ae-49cc-8b83-6ebfa5bff00d.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), e a Itaipu Binacional, realizaram nesta sexta-feira, 25, a assinatura de duas ordens de serviço para a pavimentação asfáltica de 10 km de vias rurais nas estradas São Domingos e Duzentos. As obras se iniciam em 1º de agosto e têm prazo de seis meses para serem concluídas. Também foi realizada a entrega de uma motoniveladora para a manutenção de estradas rurais, parques industriais e hortas comunitárias do município.</p><p>As melhorias representam um investimento de R$ 6,6 milhões, com recursos provenientes de convênio entre a Prefeitura e a Itaipu Binacional. A motoniveladora, com investimento de R$ 1,1 milhão, foi adquirida por meio do Programa de Desenvolvimento Econômico de Maringá (Prodem).</p><p>Serão asfaltados o equivalente a 60 mil metros quadrados de vias com revestimento do tipo TST (Tratamento Superficial Triplo), solução técnica adequada ao dimensionamento do tráfego local. A Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) será responsável pela construção de caixas de contenção de água às margens das estradas e pela proteção de 20 nascentes. Também serão recuperadas curvas de nível em propriedades rurais.</p><p>O prefeito Silvio Barros destacou que as melhorias visam favorecer o escoamento de produções e os negócios dos agricultores locais, além de melhorar a qualidade de vida das pessoas que moram na região. “Esse é só o começo do que planejamos para o município. Novas estradas receberão melhorias, novos equipamentos serão comprados. Tudo isso é possível graças ao trabalho conjunto das secretarias e de parceiros estratégicos, como a Itaipu Binacional, com a qual faremos novas parcerias”, disse.</p><p>O secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab), Rogério Aparecido Bernardo, destacou que “no dia 1º de agosto as máquinas estarão na estrada para começar o trabalho. Era um pedido antigo dos agricultores, que poderão trabalhar e viver com mais comodidade nessas duas estradas rurais tão importantes para o município”, completou.</p><p>O assessor técnico da Itaipu Binacional, Claudemir Batista de Souza, reforçou o interesse da hidrelétrica em promover o desenvolvimento no Paraná. “Estamos focados em questões de sustentabilidade e desenvolvimento social e temos reforçado nossa parceria com Maringá nesse sentido”, comentou.</p><p>Há mais de 70 anos trabalhando às margens da Estrada Rural São Domingos, o agricultor José Marega comemorou o avanço. “A estrada pavimentada facilitará a vida das pessoas que vivem aqui e também ajudará a promover desenvolvimento. É o momento de dizer obrigado a todos que se mobilizaram para fazer esse pedido se tornar realidade.”</p><p>O vereador William Gentil, que falou em nome da Câmara Municipal, destacou o que o "esforço coletivo foi fundamental para viabilizar as obras, que serão de grande importância para a comunidade local."</p><p>Na oportunidade, a Secretaria de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) também entregou um furgão refrigerado, um investimento de R$ 288 mil, que será utilizado para transportes de alimentos ligados a projetos do município.</p><p><strong>Presenças</strong> - Também participaram da cerimônia de assinatura a vice-prefeita de Maringá, Sandra Jacovós; os vereadores Angelo Salgueiro, Diogo Altamir, Guilherme Machado, Júnior Bravin e Uilian da Farmácia; representantes de entidades rurais; famílias de agricultores; secretários municipais; e representantes da Lucano Infraestrutura, empresa que venceu a licitação para a realização dos serviços.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Lançamento do Programa InovaLoja ocorre na quinta-feira, 31; inscrições estão abertas]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/lancamento-do-programa-inovaloja-ocorre-na-quinta-feira-31-inscricoes-estao-abertas/40774</link>
      <description><![CDATA[Pacote de soluções para fortalecer comércio local será oferecido pela Prefeitura de Maringá, Sebrae/PR e Núcleo de Inteligência do Comércio]]></description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/lancamento-do-programa-inovaloja-ocorre-na-quinta-feira-31-inscricoes-estao-abertas/40774</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/8ba8f0fe-1416-4358-a95f-c97e5cd1620f.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Para fomentar o comércio local, a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Aceleração Econômica e Turismo (Saet), o Sebrae/PR e o Núcleo de Inteligência do Comércio (NIC), realizam na quinta-feira, 31, o lançamento do Programa InovaLoja. O evento será realizado na sede da Agência Maringá de Tecnologia e Inovação (Amtech), no piso superior do Terminal Urbano, às 18h30. As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas por meio de formulário online (<a href="https://forms.office.com/pages/responsepage.aspx?id=cYIpl9cbxUqTW4it3vY2zGlXvA2IOrtPgQoQ9sYHVqlUMUZCNUREMVNDSElNQkMzUDBFTVZYRDQ3Ny4u&amp;route=shorturl" rel="noopener noreferrer" target="_blank">acesse aqui</a>).</p><p>No lançamento do Programa, os lojistas poderão conferir a palestra “Transforme sua loja num polo de atração na região central de Maringá”, que será ministrada pelo especialista em varejo e em estratégia de vendas, Leandro Branquinho. Além de tendências do setor, serão apresentadas técnicas de vendas e orientações sobre como estimular compras locais.</p><p>O objetivo do Programa InovaLoja é viabilizar uma dinâmica comercial mais atrativa e eficiente e atender de forma eficaz as necessidades e expectativas do consumidor. “O comércio local é uma força viva da economia de Maringá. Ao promovermos a inovação e a profissionalização dos empreendedores, investimos na geração de emprego e renda, além de aumentar a competitividade da nossa cidade. A ação começará com lojistas do centro da cidade e, posteriormente, vamos expandir para demais regiões”, afirma a secretária de Aceleração Econômica e Turismo, Isolene Niedermeyer.</p><p>Segundo a consultora do Sebrae/PR, Erica Sanches, a expectativa é que cerca de 300 empreendedores de lojas e do segmento gastronômico, sejam impactados com o programa. “Além do evento inicial, com conteúdo para ser colocado em prática, serão realizadas palestras, workshops e outras orientações que ajudam os comerciantes a inovar, diante de um cenário em constante mudança, com novas possibilidades e consumidores exigentes”, explica.</p><p>Além das capacitações, lojas que passarem por um processo de seleção terão acesso gratuito a diagnóstico de gestão, cliente oculto, consultorias especializadas em finanças, marketing, recursos humanos, presença digital e irão praticar Live Shops, além de serem acompanhados com indicadores de desempenho e plano de ação para melhorias. Os detalhes serão apresentados no evento de lançamento.</p><p>Michele Carraschi, lojista e presidente do Núcleo de Inteligência do Comércio (NIC), que reúne empresas do comércio e fomenta a inovação no setor, destaca a oportunidade como inédita. “A inovação é uma demanda apresentada pelos lojistas. O Programa InovaLoja é uma chance de se atualizar, tomar decisões mais inteligentes e transformar a loja em um modelo de inovação e crescimento”, comenta.</p><p>Maringá possui 15.604 micro e pequenas empresas ativas no comércio, responsáveis por 44.775 empregos formais, segundo a Receita Federal. O programa começará por lojas e empreendimentos do Centro da cidade e, nas próximas edições, serão atendidas lojas de bairros do município.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura abre chamamentos da Flim 2025 para autores independentes, lançamentos literários, ilustradores e uso de estandes]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-chamamentos-da-flim-2025-para-autores-independentes-lancamentos-literarios/40773</link>
      <description><![CDATA[Interessados podem realizar as inscrições por meio da plataforma Maringá Cultura]]></description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-abre-chamamentos-da-flim-2025-para-autores-independentes-lancamentos-literarios/40773</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/2a9a92c3-d48e-44ac-9b42-01fe288eefb0.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Festa Literária Internacional de Maringá (Flim) 2025 terá espaços para exposições de autores independentes, lançamentos literários, ilustradores e estandes voltados ao comércio livreiro. Os quatro chamamentos já estão abertos e as inscrições podem ser feitas por meio da plataforma Maringá Cultura. A Flim 2025, promovida pela Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, será realizada de 8 a 12 de outubro, na Travessa Jorge Amado, Zona 7.</p><p>Com foco na inclusão e no incentivo à leitura, durante a Flim 2025 também serão distribuídos vale-livros para alunos da rede municipal de ensino e para idosos assistidos pela rede de Assistência Social do município.</p><p>“A Flim tem o compromisso de ampliar o acesso à leitura e fomentar o mercado literário local e nacional. Os chamamentos fortalecem a participação de editoras e livreiros e contribui para a democratização do livro, especialmente entre crianças e idosos, dois públicos prioritários nas nossas políticas culturais”, destaca o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p><strong>Estandes</strong> - As inscrições para o edital nº 07/2025, para uso dos estandes voltados ao comércio livreiro, seguem abertas até às 14h do dia 5 de agosto, às 14h <a href="https://maringacultura.maringa.pr.gov.br/oportunidade/444/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">(<strong>acesse o edital aqui</strong></a><strong>).</strong></p><p>Por meio de edital, a Prefeitura disponibilizou estandes em quatro formatos, totalizando R$ 45 mil em patrocínios. São 16 estandes de 9 m², 14 estandes de 12 m², 4 estandes de 16 m² e 4 estandes de 20 m².</p><p><strong>Autores independentes, lançamentos literários e ilustradores</strong> - As inscrições para o edital nº 008/2025, destinado a autores independentes, lançamentos literários e ilustradores, devem ser feitas até às 14h do dia 6 de agosto <strong>(</strong><a href="https://maringacultura.maringa.pr.gov.br/oportunidade/443/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"><strong>acesse o edital aqui</strong></a><strong>).</strong> </p><p>Poderão participar do evento autores independentes com obras publicadas por pequenas editoras, em formato digital, zines ou videopoemas. Os selecionados poderão expor, vender e apresentar seus trabalhos. O edital prioriza escritores do Paraná.</p><p>Também serão selecionadas até 15 obras publicadas em 2024 e 2025 para os lançamentos literários, contemplando diversos gêneros e formatos. Cada autor terá até uma hora para apresentar o livro e realizar sessão de autógrafos durante a Flim 2025.</p><p>Os ilustradores, quadrinistas, chargistas, mangakas e narradores gráficos selecionados também terão um dia para expor obras, interagir com o público e realizar sessões de autógrafos.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>