<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Teste - Final</title>
    <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias</link>
    <description>Teste - Final</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 00:58:08 GMT</pubDate>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/diegoagorasites/rssmaringa/master/data/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <title><![CDATA[Promovido pela Prefeitura, ‘Dia do Rock’ reúne cerca de mil pessoas na Travessa Jorge Amado]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/promovido-pela-prefeitura-dia-do-rock-reune-cerca-de-mil-pessoas-na-travessa-jorge-amado/40783</link>
      <description><![CDATA[Evento gratuito realizado no domingo, 27, contou com apresentações de bandas locais]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/promovido-pela-prefeitura-dia-do-rock-reune-cerca-de-mil-pessoas-na-travessa-jorge-amado/40783</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/ff349184-3d47-4791-b010-ce8a83578a81.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Cultura, realizou no domingo, 27, o ‘Dia do Rock', na Travessa Jorge Amado. Cerca de mil pessoas apreciaram o evento gratuito, que teve programação das 16h às 22h, com apresentações das bandas locais Motores Ácidos, Black Jack e a Banda Babilônia 80, além de uma performance dos alunos da Escola de Música Fábio Alencar.</p><p>O público teve a oportunidade de conferir desde o rock autoral até clássicos do rock nacional e internacional. “O evento revelou a força da cultura na cidade, com grande participação do público, atraiu famílias e movimentou a praça. Foi gratificante ver tanta gente envolvida e valorizando o rock e a diversidade cultural. Agora, o foco é ampliar a ação no próximo ano e continuar promovendo experiências que celebrem a identidade maringaense”, destacou o secretário de Cultura, Tiago Valenciano.</p><p>David Vitorino aproveitou o domingo para apreciar um bom rock and roll. “Vemos não só a música de boa de qualidade tocando, mas também a confraternização de várias pessoas, curtindo em um ambiente tranquilo. E ver bandas autorais se apresentando fortalece a cena e mostra que o rock está vivo e vai continuar” afirmou.</p><p>“Foi um evento muito legal para trazer os filhos e aproveitar. E o mais bacana é que tem banda autoral, o que ajuda na divulgação e valorização desses artistas”, afirmou Milaine Miranda.</p><p>“O clima do evento foi ótimo. É super democrático ver todo mundo na mesma vibe, com famílias, crianças, todo mundo curtindo junto e valorizando o rock”, destacou Adriana Bertola, que aproveitou o ‘Dia do Rock’ ao lado do marido, Roberto Bertola.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Com foco no consumo consciente, Procon Maringá lança ‘Revisa do Consumidor’ para o público infantil]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-no-consumo-consciente-procon-maringa-lanca-revisa-do-consumidor-para-o-publico-infantil/40782</link>
      <description><![CDATA[De forma lúdica e acessível, a revista aborda temas relacionados à educação financeira e sustentável]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/com-foco-no-consumo-consciente-procon-maringa-lanca-revisa-do-consumidor-para-o-publico-infantil/40782</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/b4b19334-1293-4608-a27c-52d35d6bbef3.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio do Procon, realizou nesta segunda-feira, 28, o lançamento da ‘Revista do Consumidor - Especial da Criança’. O lançamento ocorreu na Escola Municipal Dom Jaime Luiz Coelho, para as crianças do 5º ano do Fundamental I. Os exemplares serão distribuídos aos alunos da rede municipal de ensino durante as aulas ministradas pelo Procon.</p><p>De forma lúdica e acessível, a revista traz conteúdos sobre direito do consumidor, educação financeira e consumo consciente, com ênfase na sustentabilidade ambiental. “A Revista do Consumidor do Procon serve para ensinar as crianças sobre o consumo consciente. Precisamos ser mais responsáveis sobre o que comprar, quando comprar e de que forma reutilizar”, destaca o prefeito Silvio Barros.</p><p>“Queremos formar os cidadãos de uma forma ampla, para que comprem de forma consciente, economizem, não desperdicem e preservem o nosso planeta para as gerações futuras. Os conteúdos disponibilizados beneficiam as crianças e também seus familiares”, destaca a coordenadora do Procon, Coronel Audilene Rocha.,</p><p>O secretário de Educação, Fernando Brambilla, destacou que "ações como essa, iniciadas ainda na infância, e aliadas com experiências práticas no dia a dia, como as idas ao mercado com os pais, contribuem para a formação de adultos mais conscientes, preparados e organizados financeiramente. Essa revista é uma ferramenta valiosa para estimular atitudes responsáveis desde cedo”.</p><p>O vereador Flávio Mantovani, e ex-coordenador do Procon Maringá, elogiou a iniciativa, que ajudará as crianças a entenderem seus direitos nas relações de consumo. “Todas as pessoas têm alguma relação de consumo. É fundamental que os cidadãos compreendam essas relações desde cedo”.</p><p><strong>Presenças</strong> - Também participaram do evento de lançamento a vice-prefeita Sandra Jacovós, os vereadores Guilherme Machado e Júlio Bravin, a presidente do Conselho Municipal de Educação, Aline Cuenca, a professora do curso de Administração da UEM e coordenadora do Programa de Cidadania Financeira, Vilma Meurer Sela, e a diretora da Escola Municipal Dom Jaime Luiz Coelho, Elenice Hinz, e secretários municipais.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Prefeitura inicia recapeamento asfáltico nas avenidas Juscelino Kubitschek e Laguna nesta terça, 29]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-recapeamento-asfaltico-nas-avenidas-juscelino-kubitschek-e-laguna-nesta-terca-29/40781</link>
      <description><![CDATA[Interdições serão por etapas, conforme andamento do serviço; trabalho na via deve seguir durante a semana]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-recapeamento-asfaltico-nas-avenidas-juscelino-kubitschek-e-laguna-nesta-terca-29/40781</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/beb0e0ee-286b-427e-8117-390d50006b10.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria de Infraestrutura, iniciará nesta terça-feira, 29, recapeamento asfáltico em trechos das avenidas Juscelino Kubitschek e Laguna. O serviço será realizado na Avenida Juscelino Kubitscheck, trecho entre a Avenida São Paulo e o encontro com a Avenida Laguna, e seguirá pela Avenida Laguna até o cruzamento com a Travessa Botafogo e a Rua Inhaúma.</p><p>O recapeamento iniciará nesta terça, 29, pela Avenida Juscelino Kubitschek, no sentido para a Avenida Laguna. Após a finalização do serviço neste sentido, será realizado o recape no sentido da Avenida Laguna, entre o cruzamento com a Rua Inhaúma, até o cruzamento da Avenida JK com a Avenida São Paulo.&nbsp;</p><p>“Vamos trabalhar primeiro no sentido bairro, da Avenida JK sentido Avenida Tuiuti, e depois no sentido Centro, com interdições por trechos, conforme andamento dos serviços. A ideia é avançar por etapas para reduzir os impactos no trânsito”, explicou o secretário de Infraestrutura, Limpeza Urbana e Defesa Civil, Vagner Mussio.</p><p><strong>Interdição - </strong>Para o início do recapeamento, haverá interdição nesta terça, 29, a partir das 7h, do trecho da Avenida Juscelino Kubitschek, entre o cruzamento com a Avenida São Paulo e o encontro da via com a Avenida Laguna. As vagas de estacionamento serão interditadas durante a madrugada. As interdições serão por etapas, conforme andamento dos serviços.&nbsp;</p><p>A programação dos serviços pode sofrer alterações. O recapeamento depende das condições climáticas e não será realizado em caso de chuva.&nbsp;</p><p><strong>Andamento dos serviços -</strong> Nesta segunda-feira, 28, o município finaliza manutenção de pavimento na Avenida Horácio Raccanello, no trecho entre a Avenida Pedro Taques e a Travessa Amadeu Progiante. Além disso, as equipes seguem com recapeamento em quatro ruas no bairro Vila Progresso: Tenente Afonso Pinheiro Camargo; Alba Guimarães; Jordão Caldeira e Moóca.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Comunidade visita exposição no Parque do Ingá com réplica do primeiro dinossauro do Paraná]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comunidade-visita-exposicao-no-parque-do-inga-com-replica-do-primeiro-dinossauro-do-parana/40780</link>
      <description><![CDATA[Ação ocorreu neste domingo, 27, e despertou curiosidade sobre a história do planeta]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/comunidade-visita-exposicao-no-parque-do-inga-com-replica-do-primeiro-dinossauro-do-parana/40780</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/78a5c20d-4f88-4b39-932b-d13e538742f9.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Já parou para pensar na longa história da Terra e sobre o que havia na região Noroeste do Paraná há milhões de anos? Neste domingo, 27, visitantes do Parque do Ingá descobriram curiosidades sobre dinossauros e os processos que moldaram a vida no planeta. Durante todo o dia, a unidade de conservação recebeu uma exposição com a réplica do Vespersaurus paranaensis, o primeiro dinossauro do Paraná, além de oficinas com pinturas de fósseis e atividades de educação ambiental.</p><p>A ação foi realizada a partir de uma parceria entre a Prefeitura de Maringá, por meio do Instituto Ambiental de Maringá (IAM), com o Departamento de Geografia da Universidade Estadual de Maringá e o Geoparque Caiuá. “É mais uma das iniciativas desenvolvidas pelos nossos parceiros para atrairmos as pessoas para o Parque do Ingá. Com isso, o Parque deixa de ser apenas um espaço contemplativo, mas torna-se um local de lazer, conhecimento e convivência”, afirmou o prefeito Silvio Barros, que acompanhou a exposição.</p><p>O diretor-presidente do IAM, José Roberto Behrend, ressaltou a importância do trabalho desenvolvido pelo Geoparque Caiuá e o departamento de Geografia da UEM para aproximar a ciência da comunidade. “É uma iniciativa importante de valorização da nossa história local e que destaca o papel importante da região Noroeste no contexto geográfico e biológico do Estado”, disse.</p><p>A ação fez parte do projeto ‘Educação Geocientífica em Ação: Contribuição ao Projeto de Geoparque Caiuá’ e sensibilizou a&nbsp;comunidade sobre a importância da conservação do patrimônio paleontológico e geológico. “Conhecer como viviam os dinossauros e pterossauros, como ocorrem as extinções e como os fósseis são formados, é fundamental para pensarmos sobre a magnitude do tempo geológico e a importância de preservar a natureza para evitar novas extinções no presente”, destacou a professora do Departamento de Geografia da UEM, Juliana de Paula Silva. Para ela, levar as ações para o Parque do Ingá “é uma forma de aproximar a ciência do cotidiano das pessoas, promovendo a educação geocientífica em um espaço público acessível e de grande circulação.”</p><p>Atração da exposição, o Vespersaurus paranaensis foi encontrado no sítio paleontológico de Cruzeiro do Oeste, a 150 km de Maringá. A descoberta do dinossauro, que poderia atingir até 1,5 metros de comprimento, foi anunciada em 2019. “Trazer a ação com fósseis e a história de Cruzeiro do Oeste para Maringá é fundamental para aumentar a visibilidade do nosso município. Apesar de já termos um reconhecimento considerável sobre os achados das seis espécies de fósseis, ainda há muitas pessoas que desconhecem que, no Paraná, especificamente em Cruzeiro do Oeste, foram encontrados fósseis de dinossauros e pterossauros”, afirmou a secretária de Desenvolvimento Econômico, Turismo, Ciência e Tecnologia do município, Elisiane Salzer.</p><p>Ivani Rosa Lopes levou o neto, que é apaixonado por dinossauros, para participar das oficinas. A partir da exposição, ela descobriu o papel importante da região Noroeste do Paraná na preservação de fósseis. “Logo na entrada do Parque já encontramos o dinossauro e descobrimos que foi encontrado aqui no Paraná. Meu neto ficou muito sorridente e gostou muito”, disse.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Feira de Empregabilidade oferta mais de 500 oportunidades nesta terça-feira, 29]]></title>
      <link>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/feira-de-empregabilidade-oferta-mais-de-500-oportunidades-nesta-terca-feira-29/40779</link>
      <description><![CDATA[Ação é realizada pelo Centro Universitário UniFeitep, em parceria com a Prefeitura de Maringá]]></description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.maringa.pr.gov.br/noticias/feira-de-empregabilidade-oferta-mais-de-500-oportunidades-nesta-terca-feira-29/40779</guid>
      <enclosure url="https://storage.maringa.pr.gov.br/1/f342f101-e1ff-42f4-a8f2-fec857a155d2.jpg" type="image/jpeg"/>
      <content:encoded><![CDATA[<p>A Feira da Empregabilidade “Contrata Aí”, nesta terça-feira, 29, oferecerá mais de 500 oportunidades entre vagas de emprego e de estágio, incluindo vagas para Pessoas com Deficiência (PCD). O evento ocorrerá na sede da UniFeitep (Avenida Paranavaí, nº 1164), das 18h às 22h. A Feira é realizada pelo Centro Universitário UniFeitep, em parceria com a Prefeitura de Maringá, por meio da Secretaria do Trabalho, Renda e Agricultura Familiar (Setrab) e da Agência do Trabalhador.</p><p>As vagas de estágio são nas áreas de engenharias, saúde, tecnologia, direito, administração, entre outras. Já para quem procura emprego, há desde oportunidades na área de gestão, como analista de setores e recrutamento, a funções operacionais, como operador de telemarketing, auxiliar de serviços gerais, agente de portaria e outras.</p><p>O secretário de Trabalho, Renda e Agricultura Familiar, Rogério Bernardo, explica que “o evento tem o papel de facilitar o encontro entre empresas e quem busca uma chance e de ampliar o acesso ao mercado de trabalho”, destaca.</p><p>Além de poder fazer entrevistas para preenchimento imediato de vagas, os interessados terão apoio para aprender a montar currículo. “Serão feitas entrevistas e seleção para banco de talentos e ajudaremos candidatos a fazerem um bom currículo”, diz a gerente comercial da UniFeitep, Caroline Rahmeier.</p><p><strong>Apoiadores</strong> - Entre as instituições e empresas que estarão presentes na Feira estão a Agência do Trabalhador, o Proe Estágios, Abre, Gerar Maringá, G10 Transportadora, CIEE Paraná, Crefaz, IEL, Cocamar, Coamo, Unimed, Amigão, Hospital da Criança, Transpanorama e a Lejon.</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>